我好唔甘心

小弟平日都唔係會開post 嘅人黎
但今日番工睇到新聞 有一種就不出嘅無奈
天琦比判入獄6年 都忍不住要打出黎

我好唔甘心
因為眼見一次又一次政府 無理嘅政策
東北發展 國教 普選 人大八三一
無數咁多嘅大小白象
議會入面嘅 唔合理 小學雞 制度暴力
再慢慢變成 自我審查

我不停咁問 香港到底發生緊咩事
廿九年前 香港會為大陸聲援
但依家 我地連自己都自身難保

我好明白 一次又一次見到一位又一位嘅政治領袖 為我地發聲 帶黎幾大希望

我更加明白 一次又一次嘅行動
都唔能夠衝擊政權 之後所帶黎嘅失望有幾大

但同時 如果我地只係任由香港繼續落去
咁就真係一世

咁我地又可以點？
老實說 我唔知
但最少
我希望如果仲讀嘅書嘅你 要為左香港更努力
做緊野嘅 他朝一日 你或會成為中層甚至上層 我希望大家會記住呢一刻 你又幾痛恨貴權 你又幾痛恨特權 有幾痛恨政治打壓 我唔求你會為香港 捨棄錢財 但求你唔好背棄自己 背棄良知

政治唔只係屬於權貴 係屬於每一個人
無論你鍾唔鍾意都好 由你係屋企用電 用水 出街搭車 去邊間餐廳食飯 個飯由邊到黎 都唔能夠避免

就算香港嘅gdp再高 經濟再好
都唔能夠話你知
教育如何 醫療如何
人口老化如何 退休福利如何
民主如何 自由如何 法治如何

若果你都一樣唔甘心 就請你將呢份唔甘心一齊放係心 等待時機黎到

唔好意思 小弟好小打字 打到1999

無力感

其實根本係一場世代戰爭
成長於英治時代，已經上曬位既上一代，不惜一切、不擇手段，要保存佢哋既得利益，攞盡所有佢哋能夠攞到既嘢，徹底將挑戰佢地權威同利益既年輕一代壓碎

不過歷史係不斷循環
今日香港人仲搵到食者，萬一香港同中國出現經濟危機，廢老唯一既統治合法性都無埋，就會有轉機